{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. V√µiksin isegi j√§nesega v√µidu s√µita! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"M√µtle v√§ga aeglasele olendile."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning koduks paljudele olenditele. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui j√§rv."},{"text":"Ô∏è Katan suurema osa Maast."},{"text":"Palju kalu elab minus."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Tiik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin tinti pritsida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Kasutan tinti p√µgenemiseks."},{"text":"Mul on palju relvi, et asju hoida."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur imetaja, kes elab ookeanis ja pilab vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Laulan laule vee all."},{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu peas."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur ja s√µbralik."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kellel on palju triipe. Inimesed armastavad mind leida korallrifist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti must-valge v√µi oran≈æ ja valge."},{"text":"Elan anemoonide l√§hedal."},{"text":"Olen klouni t√º√ºpi."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen merealune kivimite moodustise t√º√ºp, mida ehitavad pisikesed loomad ja mis on t√§is elu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu veealune aed."},{"text":"Olen valmistatud kaltsiumkarbonaadist."},{"text":"Paljud kalad elavad siin kaitseks."}],"options":[{"label":"Liivaloss","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Seashelli voodi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen k√µva kesta ja k√º√ºnistega mereolend. K√µnnin k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§pin oma k√º√ºnistega!"},{"text":"Ô∏èÔ∏è Liigun naljakalt."},{"text":"Inimestele meeldib mind suppides s√º√ºa."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Sea Urchin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen veevool, mis voolab l√§bi ookeani, nagu j√µgi mere sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla soe v√µi k√ºlm."},{"text":"Ô∏è Liigutan suures koguses vett."},{"text":"Ô∏è M√µjutan ilma."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Ookeani hoovus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga s√ºgav koht ookeanis, maailma s√ºgavaim. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Seal on nii pime."},{"text":"Ô∏è Olen s√ºgavam kui Mount Everest on pikk."},{"text":"Asun Vaikses ookeanis."}],"options":[{"label":"Atlandi kraav","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Arctic Abyss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen ookeanis tugev, keerlev veekeeris. Vahel tabavad mind paadid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind p√µhjustavad vastandlikud hoovused."},{"text":"üòÄ Ma v√µin v√§ga ohtlik olla."},{"text":"Ô∏è Olen nagu tornaado, aga vees."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"Whirlpool","isCorrect":true},{"label":"Rip vool","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav, p√§eval s√§rav, aga ma ei ole lamp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan √§ra soojuse ja valguse"},{"text":"Planeedid tiirlevad minu √ºmber"},{"text":"T√µusen itta ja loojun l√§√§nde"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivi- ja veepall ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Enamik minust on kaetud veega"},{"text":"Taimed ja loomad elavad siin"},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel ja muudan oma kuju. Vahel olen t√§is, vahel poolkuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"ursa  Kas t√º√ºp olen mina"},{"text":"‚ñ´ Ma n√§en v√§lja erinev erinevatest kohtadest"},{"text":"M√µned minust moodustavad sodiaagim√§rke."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane planeet, tuntud oma roostes v√§rvi poolest. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed saadavad kulgureid mind uurima."},{"text":"Minu muld on punane."},{"text":"Ô∏è Olen P√§ikesest neljas planeet"}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suure punase laiguga hiiglaslik gaasipall. Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Punane laik on tohutu torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen tuntud oma b√§ndide poolest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tuntud oma ilusate r√µngaste poolest, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen kuues planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen grupp miljardeid t√§hti, gaasi ja tolmu, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalne v√µi elliptilise kujuga."},{"text":"Linnutee on n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√µttestaar, aga t√µesti v√§ike kivi- v√µi metallit√ºkk, mis Maa atmosf√§√§ris √§ra p√µleb. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin luua s√§ravaid valgusribasid."},{"text":"Olen v√§iksem kui asteroid."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin m√µnikord vastu maad l√º√ºa."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen moodustunud, kui surevad massiivsed t√§hed."},{"text":"Ô∏è Saan l√µigata ruumi ja aega."},{"text":"Mul on s√ºndmuste horisont."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}